   

你好，我是戴铭。

今天这篇文章是原生与前端共舞模块的第一篇，我来跟你聊聊前端和原生之间的桥梁 JavaScriptCore，看看它是什么、能做哪些事儿。

总结来说，JavaScriptCore 为原生编程语言 Objective-C、Swift 提供调用 JavaScript 程序的动态能力，还能为 JavaScript 提供原生能力来弥补前端所缺能力。

正是因为JavaScriptCore的这种桥梁作用，所以出现了很多使用 JavaScriptCore 开发 App 的框架 ，比如React Native、Weex、小程序、WebView Hybird等框架。

接下来，我们再回过头来看看，JavaScriptCore 的来头是啥，为什么这些框架不约而同地都要用 JavaScriptCore 引擎来作为前端和原生的桥梁呢？

要回答这个问题的话，你还需要**了解JavaScriptCore 的背景**。

JavaScriptCore，原本是 WebKit中用来解释执行 JavaScript 代码的核心引擎。解释执行 JavaScript 代码的引擎自 JavaScript 诞生起就有，不断演进，一直发展到现在，如今苹果公司有 JavaScriptCore 引擎、谷歌有 V8 引擎、Mozilla 有 SpiderMonkey。对于 iOS 开发者来说，你只要深入理解苹果公司的 JavaScriptCore 框架就可以了。

iOS7 之前，苹果公司没有开放 JavaScriptCore 引擎。如果你想使用 JavaScriptCore 的话，需要手动地从开源WebKit 中编译出来，其接口都是 C 语言，这对于iOS开发者来说非常不友好。

但是从iOS7开始，苹果公司开始将 JavaScriptCore 框架引入 iOS 系统，并将其作为系统级的框架提供给开发者使用。这时，接口使用 Objective-C 进行包装，这对于原生 Objective-C 开发者来说，体验上就非常友好了。

JavaScriptCore 框架的框架名是 JavaScriptCore.framework。由于苹果公司的系统已经内置了JavaScriptCore 框架，而且性能不逊色于 V8 和 SpiderMonkey 等其他引擎，所以前端开发 App 框架就都不约而同将 JavaScriptCore 框架作为自己和原生的桥梁。

接下来，我就和你详细分析一下JavaScriptCore框架的原理。

JavaScriptCore 框架
-----------------

苹果官方对JavaScriptCore框架的说明，你可以点击[这个链接](https://developer.apple.com/documentation/javascriptcore)查看。从结构上看，JavaScriptCore 框架主要由 JSVirtualMachine 、JSContext、JSValue类组成。

JSVirturalMachine的作用，是为 JavaScript 代码的运行提供一个虚拟机环境。在同一时间内，JSVirtualMachine只能执行一个线程。如果想要多个线程执行任务，你可以创建多个 JSVirtualMachine。每个 JSVirtualMachine 都有自己的 GC（Garbage Collector，垃圾回收器），以便进行内存管理，所以多个 JSVirtualMachine 之间的对象无法传递。

JSContext 是 JavaScript 运行环境的上下文，负责原生和 JavaScript 的数据传递。

JSValue 是 JavaScript 的值对象，用来记录 JavaScript 的原始值，并提供进行原生值对象转换的接口方法。

JSVirtualMachine、JSContext、JSValue 之间的关系，如下图所示：

![](assets/48ba8b4823954eb9b998753ef913fce8.jpg)

可以看出，JSVirtualMachine 里包含了多个 JSContext， 同一个JSContext 中又可以有多个 JSValue。

JSVirtualMachine 、JSContext、JSValue 类提供的接口，能够让原生应用执行 JavaScript 代码，访问 JavaScript 变量，访问和执行 JavaScript 函数；也能够让 JavaScript 执行原生代码，使用原生输出的类。

那么，**解释执行 JavaScript 代码的 JavaScriptCore 和原生应用是怎么交互的呢？**

要理解这个问题，我们先来看看下面这张图：

![](assets/5def1ebe070e423185e39b06dfda8096.jpg)

可以看到，每个 JavaScriptCore 中的 JSVirtualMachine 对应着一个原生线程，同一个 JSVirtualMachine 中可以使用 JSValue 与原生线程通信，遵循的是JSExport协议：原生线程可以将类方法和属性提供给 JavaScriptCore 使用，JavaScriptCore 可以将JSValue提供给原生线程使用。

JavaScriptCore 和原生应用要想交互，首先要有 JSContext。JSContext 直接使用 init 初始化，会默认使用系统创建的 JSVirtualMachine。如果 JSContext 要自己指定使用哪个 JSVirtualMachine，可以使用 initWithVirtualMachine 方法来指定，代码如下：

```
// 创建 JSVirtualMachine 对象 jsvm
JSVirtualMachine *jsvm = [[JSVirtualMachine alloc] init];
// 使用 jsvm 的 JSContext 对象 ct
JSContext *ct = [[JSContext alloc] initWithVirtualMachine:jsvm];
```

如上面代码所示，首先初始化一个 JSVirtualMachine 对象 jsvm，再初始化一个使用 jsvm 的 JSContext 对象 ct。

下面我再举一个**通过JavaScriptCore在原生代码中调用JavaScript变量的例子**。

这里有一段 JavaScript 代码，我定义了一个 JavaScript 变量 i ，然后我们一起看看如何通过 JavaScriptCore 在原生中调用变量i。代码如下：

```
JSContext *context  = [[JSContext alloc] init];
// 解析执行 JavaScript 脚本
[context evaluateScript:@"var i = 4 + 8"];
// 转换 i 变量为原生对象
NSNumber *number = [context[@"i"] toNumber];
NSLog(@"var i is %@, number is %@",context[@"i"], number);
```

上面代码中，JSContext 会调用 evaluateScript 方法，返回 JSValue 对象。

JSValue 类提供了一组将 JavaScript 对象值类型转成原生类型的接口，你可以点击[这个链接](https://developer.apple.com/documentation/javascriptcore/jsvalue)，查看官方文档中对 JSValue 接口的详细说明。

其中，有3个转换类型的接口比较常用，我来和你稍作展开：

*   在这个示例中，我们使用的是 toNumber 方法，来将 JavaScript 值转换成 NSNumber 对象。
*   如果 JavaScript 代码中的变量是数组对象，可以使用 toArray方法将其转换成 NSArray对象。
*   如果变量是 Object类型，可以使用 toDictionary方法将其转换成 NSDictionary。

如果你想在原生代码中使用JavaScript 中的函数对象，可以通过 callWithArguments 方法传入参数，然后实现它的调用。使用示例如下：

```
// 解析执行 JavaScript 脚本
[context evaluateScript:@"function addition(x, y) { return x + y}"];
// 获得 addition 函数
JSValue *addition = context[@"addition"];
// 传入参数执行 addition 函数
JSValue *resultValue = [addition callWithArguments:@[@(4), @(8)]];
// 将 addition 函数执行的结果转成原生 NSNumber 来使用。
NSLog(@"function is %@; reslutValue is %@",addition, [resultValue toNumber]);
```

如上面代码所示：首先，JSContext 通过 evaluateScript 方法获取 JavaScript 代码中 addition 函数，并保存为一个 JSValue 对象；然后，通过 JSValue 的 callWithArguments 方法，传入 addition 函数所需参数 x、y 以执行函数。

而如果要在原生代码中调用JavaScript 全局函数，你需要使用 JSValue 的 invokeMethod:withArguments 方法。比如，[Weex](https://github.com/apache/incubator-weex/)框架就是使用这个方法，来获取 JavaScript 函数的。

相关代码路径是 incubator-weex/ios/sdk/WeexSDK/Sources/Bridge/WXJSCoreBridge.mm ，核心代码如下：

```
- (JSValue *)callJSMethod:(NSString *)method args:(NSArray *)args {
    WXLogDebug(@"Calling JS... method:%@, args:%@", method, args);
    return [[_jsContext globalObject] invokeMethod:method withArguments:args];
}
```

可以看到，JSContext 中有一个 globalObject 属性。globalObject 是 JSValue 类型，里面记录了 JSContext 的全局对象，使用 globalObject 执行的 JavaScript 函数能够使用全局 JavaScript 对象。因此，通过 globalObject 执行 invokeMethod:withArguments 方法就能够去使用全局 JavaScript 对象了。

通过上面的分析，我们可以知道，通过 evaluateScript 方法，就能够在原生代码中执行 JavaScript 脚本，并使用 JavaScript 的值对象和函数对象。那么，**JavaScript又是如何调用原生代码呢？**

我先给出一段代码示例，你可以思考一下是如何实现的：

```
// 在 JSContext 中使用原生 Block 设置一个减法 subtraction 函数
context[@"subtraction"] = ^(int x, int y) {
    return x - y;
};

// 在同一个 JSContext 里用 JavaScript 代码来调用原生 subtraction 函数
JSValue *subValue = [context evaluateScript:@"subtraction(4,8);"];
NSLog(@"substraction(4,8) is %@",[subValue toNumber]);
```

可以看出，JavaScript 调用原生代码的方式，就是：

*   首先，在 JSContext 中使用原生 Block 设置一个减法函数subtraction；
*   然后，在同一个 JSContext 里用 JavaScript 代码来调用原生 subtraction 函数。

除了 Block外，我们还可以通过 JSExport 协议来实现在JavaScript中调用原生代码，也就是原生代码中让遵循JSExport协议的类，能够供 JavaScript 使用。Weex 框架里，就有个遵循了 JSExport 协议的WXPolyfillSet 类，使得JavaScript 也能够使用原生代码中的 NSMutableSet 类型。

WXPolyfillSet 的头文件代码路径是 incubator-weex/ios/sdk/WeexSDK/Sources/Bridge/WXPolyfillSet.h ，内容如下：

```
@protocol WXPolyfillSetJSExports <JSExport>

// JavaScript 可以使用的方法
+ (instancetype)create;
- (BOOL)has:(id)value;
- (NSUInteger)size;
- (void)add:(id)value;
- (BOOL)delete:(id)value;
- (void)clear;

@end

// WXPolyfillSet 遵循 JSExport 协议
@interface WXPolyfillSet : NSObject <WXPolyfillSetJSExports>

@end
```

可以看到，WXPolyfillSet 通过 JSExport 协议，提供了一系列方法给 JavaScript 使用。

现在我们已经理解了原生和 JavaScript 的互通方式，知道了它们的互通依赖于虚拟机环境JSVirtualMachine。接下来，我们需要对JavaScriptCore引擎进行更深入地理解，才能更好地用好这个框架。比如，JavaScriptCore 是怎么通过直接使用缓存 JIT 编译的机器码来提高性能的，又是怎么对部分函数进行针对性测试编译优化的。

JSVirtualMachine 是一个抽象的 JavaScript 虚拟机，是提供给开发者进行开发的，而其核心的 **JavaScriptCore 引擎则是一个真实的虚拟机，包含了虚拟机都有的解释器和运行时部分**。其中，解释器主要用来将高级的脚本语言编译成字节码，运行时主要用来管理运行时的内存空间。当内存出现问题，需要调试内存问题时，你可以使用 JavaScriptCore 里的 Web Inspector，或者通过手动触发 Full GC 的方式来排查内存问题。

接下来，我跟你说下 JavaScriptCore 引擎内部的组成。

JavaScriptCore 引擎的组成
--------------------

JavaScriptCore内部是由 Parser、Interpreter、Compiler、GC 等部分组成，其中 Compiler 负责把字节码翻译成机器码，并进行优化。你可以点击[这个链接](https://trac.webkit.org/wiki/JavaScriptCore)，来查看WebKit 官方对JavaScriptCore 引擎的介绍。

JavaScriptCore 解释执行 JavaScript 代码的流程，可以分为两步。

第一步，由 Parser 进行词法分析、语法分析，生成字节码。

第二步，由 Interpreter 进行解释执行，解释执行的过程是先由 LLInt（Low Level Interpreter）来执行 Parser 生成的字节码，JavaScriptCore 会对运行频次高的函数或者循环进行优化。优化器有 Baseline JIT、DFG JIT、FTL JIT。对于多优化层级切换， JavaScriptCore 使用 OSR（On Stack Replacement）来管理。

如果你想更深入地理解JavaScriptCore 引擎的内容，可以参考我以前的一篇博文“[深入剖析 JavaScriptCore](https://ming1016.github.io/2018/04/21/deeply-analyse-javascriptcore/)”。

小结
--

今天这篇文章，我主要和你分享的是 iOS 中 JavaScriptCore 能干的事情。

总结来说，JavaScriptCore 提供了前端与原生相互调用的接口，接口层上主要用的是 JSContext 和 JSValue 这两个类，通过 JSValue 的 evaluateScript 方法、Block 赋值 context、JSExport 协议导出来达到互通的效果。

前端的优势在于快速编写UI，原生的优势在于对平台特性的天然支持，现在我们有了能够打通前端和原生的武器，就可以充分利用二者的优势，互为补充地去做更多、更有意思的事儿。而你，也可以充分发挥自己的想象力，去实现更有意思的App。

课后作业
----

如果原生方法没有遵循 JSExport 协议，也没有使用 Block 方式设置给 JSContext，那还有没有其他办法可以在JavaScript中调用原生代码呢？

感谢你的收听，欢迎你在评论区给我留言分享你的观点，也欢迎把它分享给更多的朋友一起阅读。